留意倒開始好多支那蝗講「計算機」

真香港人一向叫開計數機，但近年開始多咗人講計算機 ，就好似洗腦咁，陰d陰d帶風向博你地唔覺

cal/cal機

佢地既計算機好似係解電腦

計算機科學 computer science
早期電腦嘅叫法 唔止大陸用

算盤

越來越多用世界「杯」

叫開部野

十年後 連登仔: 由細到大都叫計算機

真香港人 cal他⋯

我由細到大都叫calculator做計算機喎

吓。由細到大都講開計算機㗎啦⋯⋯有咩問題呀⋯⋯
吓。由細到大都講開手機㗎啦⋯⋯有咩問題呀⋯⋯
吓。由細到大都講開超市㗎啦⋯⋯有咩問題呀⋯⋯
吓。由細到大都講開打的㗎啦⋯⋯有咩問題呀⋯⋯
吓。由細到大都講開港鐵㗎啦⋯⋯有咩問題呀⋯⋯
吓。由細到大都講開充電寶㗎啦⋯⋯有咩問題呀⋯⋯

吓。由細到大都講開普通話㗎啦⋯⋯有咩問題呀⋯⋯

連登仔依家開口埋口都手機啦

吓

中文大學計算機科學
computer science
真係講左幾十年